---
title: Blutmond (Thaistyle)
author: Patrick Kollitsch
type: post
date: 2015-10-03T08:58:32+00:00
url: /2015/10/blutmond-thaistyle/


tags:
  - astrologie
  - blutmond

---
<figure><img src="https://assets.samui-samui.de/2015/10/4513/blutmond-in-thai-forschers-manuskript-1800-bis-1880-774x512.jpg" alt="Illustrations of possible appearances of the moon. Tamra phichai songkhram (Divination manual for the prediction of wars and conflicts). British Library, Or.15760, f.25" width="774" height="512" class="img-responsive" /><figcaption>Illustrations of possible appearances of the moon. Tamra phichai songkhram (Divination manual for the prediction of wars and conflicts). British Library, Or.15760,f .25</figcaption></figure> 

Vergangene Woche war &uuml;berall vom Blutmond die Rede. Hier in Thailand konnte man ihn leider nicht sehen, dazu war es zu hell. Allerdings scheint das auch besser zu sein, wenn man [diesem alten Manuscript][1] aus der Britischen Nationalbibliothek Glauben schenken darf. 

Die hat ein thail&auml;ndisches Werk, dessen Alter man auf bis zu 200 Jahre sch&auml;tzt, digitalisiert, in dem die verschiedenen Himmelskonstellationen und deren Auswirkung auf die Gesellschaft erkl&auml;rt werden. Ein Blutmond kann, so liest man, zu steigenden Reis-Preisen, Raub&uuml;berf&auml;llen oder gar Kriegen f&uuml;hren. Die Regierung, ja sogar die gesamte Bev&ouml;lkerung w&uuml;rde darunter leiden. 

Wie gesagt: besser, dass man den Blutmond hier nicht sehen konnte.

 [1]: http://www.bl.uk/manuscripts/Viewer.aspx?ref=or_15760_f025r